[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

繼續討論, template 抄住小矮人巴先

求巴打改良

原po

Background:
溫和派合法抗爭：
衝擊聯繫匯率 預演國際制裁：

理論上黎講，想銀行可提現金跌，除左Step 1要轉美金，要做埋Step 2拎d美金出黎 / 轉出香港
如果你無護照+窮人一個，咁想轉d美金出香港最方便既方法會係開個美國劵商戶口或者用你唱左d美金買美股 / 美債
我將係香港開到既買到美股/美債劵商既資料整理左一下：

（原文：）
個人黎講十分抵制中資，所以唔會recommend你用富途同8 Securities，不過如果你本身已經有account，咁其實你買左美股都唔會係計入香港銀行體系入面。

上網Search應該好易Search到開戶教學既文~
如果唔識買美股又唔想蝕通脹既可以研究下買美債 / Bond ETF~

回返原po 尾段巴打

據網上資料，CS HK都係資金離岸。一係就Firstrade

資金離岸都唔穩陣，要監管離岸，真係信唔撚過大陸

CS international 咁麻煩
點解唔揀FT

掉返轉諗, 佢把關把得好姐, 況且呢d 1勞永逸

CS 除咗係broker, 仲係bank, 仲要係好大間下
如果大半身家放落去，FT都唔夠信心

唯一會奶野就係如果美國比大陸。。。

IB 都係咁啦
真係唔出奇
冇bno我覺得唔洗考慮CS

請問agreement 簽名隔離個Account no. 填乜？可以在那裡找到個no.?

留名

開新tab, login ac

我當初係無填到

我試緊 希望唔好

Login 唔到喎。 另外citizenship 是否Hong kong?

唔填都得？

唔知, 因為唔係 system 黎, 純粹係 download 份form 填完再 scan 返, 再 upload 比佢姐

我諗 CS 果邊會contace 你, incase 有乜doc 漏左, 無交

又係卡咗呢度
想login搵account no., 但login唔到

想知有冇特區巴打成功開到CS international ?

開FT最易 但係咪想對冇咁安全?

Citi Gold好似電匯好似唔收費

窮J 就citi priority + FT 呢個組合
巴打有錢就CS or TD啦

好似呢排太多人落citi分行開ac

本身用緊香港Citi Gold，但開個美國Citi Gold又要多20萬美金

FT一日就開左，但感覺真係冇咁安全，CS 同 TD 見個個都話難開

International 版本難開姐
巴打有bno可以開cs international
特區就cs hk or td hk 都唔錯

未續 而家樣樣都臨急抱佛腳

但CS HK 好似唔under SIPC保護?

我都冇填到個no直接照比佢
到而家都未有聲氣
login到但仲未過錢過去

我都login到啦
on99 原來要upload完documents先create account, 之後先login 到
咁做乜尻要我填account number
ching 份W-8BEN幾時填？以家佢個site display唔到T&C, 都唔知填唔填好，定遲啲先

公司最細 其他嘢都ok 真離岸零佣

其實FT響美國係咪好細

有d 迷失
用先去taiwan location 用bno+hk address 開左cs international
開左一日 即刻logon到
又冇email 叫我補文件
點睇係咪開岩cs international

我都係用email

login 到唔代表用得個account（記得果陣有個提示話唔好入錢住），點都要佢打黎做dd先

一係citi priority + Firstrade 呢個組合啦

Firstrade 無限trade 零佣金其實好岩窮撚
Cs 收 $4.95usd per trade
如果你 portfolio 係月供5隻個股，都講緊25usd per month

錢唔多, 又冇bno
真心覺得唔洗開CS international
佢又大機會redirect 你去CS hk

如果係長線投資
照計冇返十年、八年
都未必拎返d 錢啦
咁諗就唔會貴

而匯入筆錢，CS 都係呢個價
FT 係匯錢出黎貴only

CS用 Citi，所以用香港 Citi 匯過去會平少少？
FT 用 BMO，香港應該無分行
唔知咁理解有無錯

仆街 好似漏左agreement 搵極都搵唔到邊度download...我淨係upload 左 passport utility bill...

點知我有無漏 or 點補番

見好多巴打擔心/話會畀人轉返去CSHK, 其實有冇人真係試過咁樣轉咗？如果係轉左， 係用特衰護照？

其實都冇得擔心，開就一定開CS Int., 轉CSHK就一定唔要

用Cs hk 不如用Firstrade

想問下first trade 個fixed income 係點玩法？係咪就咁乘個ytm就係最係收到個數？

巴打想問下你幾時申請

我9號都依家都無聲氣

今晚live chat下先

我又係9號申請但咩聲氣都冇

lm

睇黎真係有排都未開到戶。咁多巴打9號都未得

CS 通常咩時間打嚟？

剛tt 左去ft ,知唔知大約幾時確定匯款?
要等美國開市時間?

最快都要開市後先見到筆錢

謝謝

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

想問大家， 昨晚電左錢去FT, 銀行應該係今日六點截數， FT通常幾耐先入落我account?

已入account, 果然係same day.

我都想知

巴打係直接收到國際call ？HK branch有冇打過俾你？

咁美國打嚟之前HK branch有冇搵過巴打？

我9號乜都無

留名先

請問大家開CS INT, 用咩方法匯25K USD?
Citibank?

請問係咪要揀返UK? (有BNO)
因為試過揀HK, 會LINK左去CS HK

係，要揀返UK

禁落條link度，跟住指示填

求救 填左佢話我錯

1. Foreign TIN , 香港人洗唔洗填？
填稅務編號 定 HKID no.?

2. Print name of signer, 係咪就咁打英文全名就ok?
i.e. CHAN TAI MAN

CS 要US$25,000開戶, 之後要唔要KEEP minimum amount(資產) 係戶口內？

Firstrade呢排facebook咁多廣告
醒水做香港人走資生意

在Firstrade，除了交易美股，您還可以擁有ATM/Debit卡！ Firstrade現金管理賬戶 = 美股交易賬戶 + 銀行賬戶。投資消費二合一，立即開戶申請！

好似唔錯

FT 要擺 usd25k 先有 debit card, 仲有3% withdraw fee

老闆係大陸出世，台灣大，之後移民去美國
所以食三家茶禮

終於填哂d form, 係咪要等2星期？

如果之後冇擺usd 25k
張卡會唔會disable?

有人問過話會

Cs debit card 係咪below 25k 就會提唔到錢？
好似ft果張咁

官網拉落去，
需要幫助? 美國境內 1.888.889.2818 中國大陸專線: 1.400.685.8589 電子郵件 或 線上即時服務

yes

有冇人ft係用bno?

唔識英文唔好衝出嚟柒

我用bno

Citi 點入錢落FT
我網上理財搵唔到點樣TT

我記得我用bno申請到

我之前tt 過
係citi 個網按轉賑,簡海外户口,跟住新增户口,
再按指示入ft 資料
慢慢攪

Fedwire 入咩
問客服話唔知

我之前都咁問過
個cs 又係唔識
fedwire : #071000288

tt 果陣打定落remark 度

好

係咪一蚊手續費都唔洗？

thx

個次問客服
佢叫我8點半後再問到時係美國客服
美國客服又話唔知叫我問返銀行

想知巴打點搵到個fedwire ?

係囉，我問d 客服都唔識
係咪淨係citibank 要fedwire 咁麻煩 ？

thanks bro

岩岩試左用Citi priority電匯$1000 usd 去Firstrade
遲下返黎匯報中轉行有冇收費

p.s. If 成功左一次，下次會一炮過匯25k usd

試緊, 尋晚去開左個international a/c, 但agreement張form未簽, 上網login已經見到多左個a/c

留名
早幾日開左citi priority , 準備開firstrade

same，不過有dd貪心想攞埋個迎新優惠先走
希望半年內唔好爆炸住

多過25k usd 唔係可以claim cash rebate咩？

LM唔該哂巴打

之前我係第二個post 問過,
有位好心巴打教我
第二日ft 個cs 先覆我email

開CS int. 填W-8BEN
"具公民身分國家" 應該填咩？

hong kong?

有bno 填Uk
冇就HK

九龍灣小心夾擊@1835
鴻圖道有速龍落車

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

此為個人的必填欄位。

請輸入您的具公民身分國家。

如果您擁有雙重公民身分，請輸入您在填寫此表單時同時為其公民與居民的國家。 如果您在擁有公民身分的國家中並非該國居民，請輸入您在最近期為其居民的國家。 然而，如果您是美國公民，即使您在其他轄區持有公民身分，亦不應填寫此表單。 請改用表單 W-9。

我見佢說明咁寫，唔敢填UK

有無人實驗過
每次25k咁過，係咪每次都rebate 25?

你無cost,應該無得rebate啦

唔係無 cost, 係citi幫你比左

咁耐無消息 係咁send d 無聊野黎

唔好意思 爬左半日文都唔係好明
要開CS INTERNATIONAL 就最少要有25000 USD 先開到
咁小弟開唔到 所以唯有轉開FT
上FT官網見話唔係美國公民就要去另一網頁註冊
咁去左個個網頁亦唔見話有分HK 或者INTERNATIONAL
所以想請問係咪直接係FT網頁上開戶就已經係一個離岸戶口?

Yes

開ft係咪易過開cs international好多？

得果幾十萬港紙，諗住開個ft算數

唔該巴打 咁想問將D錢過左去就係已經轉走左去香港?
另外想問CS 除左開戶口要USD25000
開左之後最低存款係咪都要USD25000 ?

究竟點樣唱美金同電匯最抵？見又有人話citibank都會收續費

原來有巴打試緊

我都無消息，但無廣告sd黎

有無巴打研究過moneylion

美股下跌中，要忍手。先轉錢，後買。

好似要social security number
即係美國佬先用得

最強組合係咪citi -> ft -> CS

我覺得老美唔會搞香港人
我哋係被壓迫嘅一群

講緊 CS

我個戶口都係用BNO申請
原來而家唔得

特衰開到咩

想問問各位小弟已開firstrade 戶口 佢有電郵確認 但又無叫我交返W8個張海外人士要交的form
請問各位情況係咪一樣 如果要交返 係唔僽填完掃描咗電郵返去就得 謝謝

唔需要，而家佢識得自動生成w8-ben

Thx 謝謝解答

[url]我由上網填表開始計，都等左12日先打黎 [/url]

【國際戰綫+英文文宣】好多同今次運動有關嘅 wiki page 都未被翻譯做英文

要我打定佢會打hk 電話

講英文定廣東話 英文唔係好掂

想當年因咩事被踢？年紀細唔知

到時唔使驚俾人跌返去CSHK

14號開 頭先9點幾打咗嚟做questionnaire 如無意外應該2-3個business day ok
呢2日去citibank借錢先

學生係咪無報稅號碼？

TD AmeriTrade 已經係咁， 一填香港居民，就出Message叫我去香港site

TD 只可以開香港戶口， 買唔到Bonds, 遲D連First Trade 都開唔到，因為佢香港冇Office

轉錢去IB係咪可以用轉數快?
IB再轉去CS有無巴打試過?

我係入左錢先申請，感覺正路d

上星期三入表，今日仲未有消息，好緊張

我用bno 開到

究竟cs int 可唔可以特衰護照開
見到有人話得有人話唔得

正，呢幾日要開

離岸gogogo

not yet, not that fast, it takes around one or two weeks

要趕緊急法前匯款

岩岩問左。。你香港會盡量tran 你去香港 你一定要同佢講要debit card

cs int 佢問香港稅務編號果欄.. 係未打id no?

轉公司一定要用其他海外個個

有無話開左CS int 幾時要入錢
要等筆定期到期先可以去citi開戶口

啱啱開戶 一路填 最尾填埋張w8-ben 之後填完係咪等？ 想要debit card係咪要額外填form?

想問一下firstrade, 要申請FT debit card係唔係一定要入左USD25K先可以申請？

如果戶口將來冇25K係入面，而又有Debit卡會點？

會用唔到

即係戶口冇25K USD張卡就唔可以係ATM拎錢和刷卡消費？

當戶口資產增加返, 超過25K又可以自動用得返？

Live chat問左....原來未開到

佢個價差咪蝕到仆街

唔係卦？你收得呢封email應該搞掂喇wor

如果跟 TT 唔會差, 如果佢用自己rate 就唔知

如果acc 開左我可以做 test, 反正 citi 無手續費

利申: acc 未過 review

btw cs hk 狗也不

係！佢話係review information only，
要等多個幾星期先知得唔得

跟citi個tt價喎 點會唔差

我意思係 citi 過 HKD 去 CS, 去到 CS 果邊先轉 USD

嘩，你收到email都仲要再等多個幾星期先知得唔得
我連email都未收到咪要等到聖誕？

特衰護照係咪無可能開到cs int.

之前問過
佢叫我去返香港分行

有組數字係swift 附近

你可以爬下文 有巴打講過

疊埋心水開firstrade算有sipc應該分別不大既

前幾日申請左 未收到電話但係login到 係咪可以入左錢先？

未得住

收完call仲要等幾耐先會收到email

有無巴打用過FT張visa
琴日襟左100到今日見FT個account都未扣數既？

我都等緊，但我試過login account 會見到
Statement balance 係 $0，唔知係代表咩

勁耐，今日chat佢仲話review緊，成兩星期

Ching係咪BNO開?

用身份證號碼(除去括號）

renew bno 都唔使咁耐

師兄，我申請張卡中，佢電郵問我張卡用途同使用頻率，應該點答？ 唔該!

又唔係嘅
細行有機會你連個買賣價都差過人
同埋功能差過ib/cs好多
開到cs International 緊係cs啦

申請緊IB, 請問AC type cash同margin應該㨂乜？base currency 㨂港元定美金？

唔該巴打

睇你點用唔炒開cash
cash可以上網轉孖展
但孖展冇得轉做cash

base currency都係可以自己轉
但有部份費用會係base currency收

唔炒，諗住買美國債券

有頭髮邊個想做廁哥

我果陣無問呢d野。我估係循例問下
咪話旅行draw cash用。兩個月一次

其實成功開到個 CS int acc, 有無可能再進撃埋 CS bank acc

我之前粗略睇過，好似要有美國地址先開到
巴打可以再研究下

cs 點樣入錢為最平

citi priority

我見網上啲blogger話嗰張debit card就係checking account
可以問佢要埋check book

margin a/c 可以融資，cash a/c冇，ib融資可以話係全行最低，直逼private bank, 一般建議開margin，不過風自負
base currency一般睇自己習慣

不過你都唔會係美國外用掛
而且美國唔知仲有冇用呢...

BTW佢同股票戶連埋，應該唔駛特登轉錢

其實係

CS int 本身就有得比你 request debit card + check book 同 online cjat 講就會 email form 比你

cs嗰張debit card賣點就係全球免手續費㩒錢
你唔用申請嚟做咩

我係講支票
你要debit card就一定要開呢個支票戶口

窮追猛打下終於.......

confirmed 係 CS int
confirmed 係 HK 班友阻L 住地球轉

2星期仲未有電話

晚晚 live chat 狂 push CS int

btw, 其實真係唔關 CS INT 事, 今朝個 AGENT 打黎做 DD 都講左話永住係 HK 嘅話一定要經左 HK BRANCH 先, 已 hk CS 又一定會 hold 你 case 2星期(或以上)

你push cs int 無用
佢會叫你打去cs hk 追

巴打唔知你有無試過, 無嘅話建議你試試先.

可能你遇到懶人, 我遇到好人啦, 不過我覺得有d 野自己試下先啦. 如果下下都話無用無用, 就真係無架啦

又無 cost, 小小 effort 建議唔好懶

我上星期一申請，補齊文件。今朝岩岩收到電話確認。我用特衰護照

咁撚快？
我兩個禮拜未有電話

係啊。今朝打比我的

巴打你係開CS intl 戶口？
特衰護照都開到？

係啊。嘉信國際，用特衰護照申請

你網上submit完有冇打電話追佢呀？

剛申請CS intl
個同意書唔識搞
個a/c no.寫乜？

申請到，佢腥左張表格叫我填

想問下呢個位應該點填？
填左香港先會唔會有影響 定係填晒uk

巴打你citizenship同地址係咪都填香港？

係

恆生入payee 都只係過得100000
firstrade 要200000先免25usd

落分行搞或者填form

cs電匯完隔幾耐會見到過好數?

重等緊cs電話，有冇巴打分享下要等幾耐，同咩電話字頭？好驚miss咗

美國加州打來

CS intl 申請係咪填好晒
upload晒文件
有左ID登入就得
可以等電話
無其他野做？

cs香港都係under cs international
分別係香港冇卡(正仆街)
想要卡要用外國護照(bno冇實測過)，最好交完form 打去追佢講清楚自己想under外國
申請卡要另外一張form
有咩事搵online customer services, 都幾helpful. 同埋佢會比個toll free 電話no. 你打去追

而家開完戶入完錢等緊張卡

填第四次, w8 終於 valid 左

我用citi入10us咩都無收我

我諗住approve左張卡先入錢……
但遞左form成個星期都無聲氣……
好驚……

以往好似要夠錢先會send卡，而家唔確定
總之有email話開好account就入得架啦
最多拎錢要US25電匯費者

尋日開左citibank，想將手頭d美金入晒落去先匯
但每日入得＄5000仲要排counter

照常理應該見到你戶口有錢先會出張卡比你。
另外手上有美金可以考慮去western union匯？未試過唔sure

現鈔間間都差唔多

有無巴打知 CS int 有咩 VOO 代替品係唔收手續費

spyg#w

我係hk hk hk 特衰
得左喎

點為之fail
佢有啲格仔可以tick左又過到 我冇理到

巴打FTIN你點填？

巴打交完form等咗幾多日

push

我唔係用呢張form wow

孝感動天
岩資料係咪睇完就得

係, 可以開始走資鳥

但仲未可以過錢

我收到呢個 email 果時已經入得錢啦喎

巴打1係你問下online chat

好似我禁錯 有無巴打識ib 用acats 過 schwab 到

我用 citi priority

.......

我

Usd saving deposit 定係 call deposit 扣錢
另外你係咪揀付款人戶口俾手續費

Usd saving deposit

今日 1:50pm tt, 已經搞掂

巴打
你用bno申請cs int'l, citizenship係咪填uk

同問

我都想開個玩下

CS 隻 schx 點睇, 免佣又係主力跟 sp500

成你個幾星期，琴晚先打黎

應該唔駛理....

美股係一股股咁買 冇一手呢個concept

其實變相即係一手一股囉

Same

巴打不夠子彈直接買美國國債，可以考慮買S＆P 500 ETF，例如VOO等

我用佢個software 最少買100股，我以為100股一手

100股BRK/A應該得大戶先買到

Thanks bro
問下有無得改返做1股1股買先

岩岩收到cs int email叫我review acc，係咪離成功開戶不遠喇

應該1-2日會收到 email 話 opened

太好了

有冇人今日收到Schwab電話話而家冇得申請debit card?

香港定 san fran 果邊打黎

+1 415 667 8400 應該係美國

我都係呢個電話....無問題喎

9月頭 acc opened

你試下 online chat 問問

我想問CS如果要匯美金返黎係咪硬食USD25
有冇辦法轉帳去其他美國券商匯返黎平過25？

debit card只能拎港元...又冇轉帳功能

我手上都有幾張CS既支票
但跨國支票應該都唔會平得幾多吧...

send左email問現有debit card客戶黎緊都會cut

唔係呀麻

現有客戶唔係cars expired之後冇得續咩
主動cut咁冇人性

最終成功爭取到卡

其實會問點解唔開CSHK嘅咩？
無咁問我喎

我都冇

我都冇
不過我就用BNO開既

佢係問我因咩原因開戶
我鳩答佢想投資美股同買啲ETF

係呀 就係咁問

收到話check letter 係咪即係開左戶？ 點搵個戶口號碼 匯款？

要匯去邊個號碼先入到數去cs account?

有無會開到 IB international ?

重酬

有冇人冇收到cs 嘅開戶成功email
但係online message問又話已經開咗，仲可以匯錢過去

你 或者check下啲statement 嗰度
有冇一封信話開戶成功

見唔到有相關文件
如果未confirm個帳戶係咪冇綠剔？
我唔記得咗之前有冇，但係我而家係有

我淨係收到review個email，隔左個幾禮拜都未有下一封叫我入錢......禁live chat又無反應

八月中申請，九月初有電話問哩，過兩三日成功開到。

但唔記得申請debit卡，要再等

咪理，過數先。

咁你撳你個account no. 藍色長方形小bar
Show出嚟之後你個account有冇個綠剔？

無

應該唔關事, 我啱啱俾左文件, 未收到review email, 都有綠剔

幾時申請的 好像話新申請唔收

8 月20 日左右啩

入左錢去cs... 有咩買好呀.. 賺到定期咁回報就心足

charles schwab 投資交流

你喺CS個web site 搵wire transfer instructions. 照住填電匯form, 記得備註寫返自己個名同cs acct no.
唔識填電匯form就問teller妹妹啦

收到卡打上去set完pin 無聲無氣是否正常
聽日去試下入唔入到
唔會閘咗唔俾activate掛

咁大件事

比cs cut埋我acc.....review完成個禮拜無聲無氣，依家連log in都唔得

巴打衰咩....

問問 online chat 好d

log in唔到點樣live chat?我淨係見到得電話

打hotline la

要等多9粒鐘佢個廣東話hotline先開

why not use english?

goodest english

今日收到支票簿
一盒4本 應該無乜機會會用

攞錢會用？過返來香港

香港d銀行收外國支票收費好甘下....

支票簿唯一用處係個checking account number嚟做ach

試下用ACH出錢先
但ACH係US to US only?
如想轉返IB呢？

有冇有提款卡的美國離岸券商介紹?除左IB/CS/TD

IB lite 大家點睇？

我發覺ib 香港時間11點到下午3點都login唔到
d人係點用黎trade 港股